{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027085",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0044495",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이불란사\n\n(伊弗蘭寺)"
    },
    "text": "伊弗蘭寺\\n\n三国時代に創建された高句麗初の寺院です。\n伊仏蘭寺は4世紀後半に建設された高句麗初の寺院です。 『三国史記』と『三国遺事』によると、372年(小守林王2年)に前秦の父堅が使臣と僧侶の順道を送って仏像と経文を伝えた。 また、374年(小樹林王4年)に阿道が晋から来ましたので、翌年に楚文寺を建てて順都を泊め、伊豆蘭寺を建てて阿道を留めたといいます。 したがって、この仏蘭寺は高句麗に仏教が伝来·公認され、草文寺とともに初めて建立された寺院です。\n少樹林王時代に高句麗が前進を通じて仏教を受け入れた背景には、高句麗と前進との友好的な関係が作用しました。 つまり370年(故国元王40）にチョンジンによってヨンが滅亡すると、チョンヨン(前燕)の慕容平(慕容平)が高句麗に亡命しましたが、故国元王は彼を捕まえてチョンジンに送り、これにより両国は友好的な外交関係を維持することができました。 前秦の王富堅は仏教を非常に崇めたため、高句麗に仏教を積極的に伝えました。 父堅は379年(蘇水林王9）に襄陽を攻撃し、道安を側近に置いて国政を補佐するようにし、クチャに遠征軍を送り、鳩摩羅集を招待しました。 図案と熊羅集は初期の中国仏教を代表する人物です。 このように、前進をはじめとするいわゆる五胡十六国は北方遊牧民王朝として仏教を積極的に受け入れていました。 一方、高句麗は故国元王が369年(故国元王39）に百済軍に敗れ、371年(故国元王41）に百済が平壌城を攻撃すると交戦中に戦死しました。 このような対外的な危機の中で、少樹林王が即位し、仏教を受け入れ、胎学を設立し、律令を公布しました。 したがって、少樹林王時代の仏教受容と公人は高句麗の内外的な状況の中で国家体制の整備と密接な関係があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "伊弗蘭寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "伊弗蘭寺は4世紀後半に建設されました。"
        },
        {
            "question": "伊弗蘭寺はどのような寺院ですか？",
            "answer": "伊弗蘭寺は高句麗初の寺院であり、高句麗に仏教が伝来された最初の寺院です。"
        },
        {
            "question": "伊弗蘭寺が建立された背景には何がありましたか？",
            "answer": "伊弗蘭寺が建立された背景には、高句麗と前秦の友好的な関係がありました。"
        },
        {
            "question": "前秦の父堅は何を高句麗に伝えましたか？",
            "answer": "前秦の父堅は仏像と経文を高句麗に伝えました。"
        },
        {
            "question": "伊弗蘭寺はどのような人物を留めましたか？",
            "answer": "伊弗蘭寺は阿道を留めました。"
        },
        {
            "question": "高句麗が仏教を受け入れた背景には何がありましたか？",
            "answer": "高句麗が仏教を受け入れた背景には、前進との友好的な関係がありました。"
        },
        {
            "question": "前進の王富堅は何を非常に崇めましたか？",
            "answer": "前進の王富堅は仏教を非常に崇めました。"
        },
        {
            "question": "伊弗蘭寺を建設する際、高句麗は他の国から誰を招待しましたか？",
            "answer": "高句麗は鳩摩羅集を招待しました。"
        },
        {
            "question": "高句麗が仏教を受け入れた時期はどの王の時代でしたか？",
            "answer": "高句麗が仏教を受け入れた時期は少樹林王の時代です。"
        },
        {
            "question": "少樹林王時代の仏教受容と公人は何と密接な関係がありましたか？",
            "answer": "少樹林王時代の仏教受容と公人は高句麗の国家体制の整備と密接な関係がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 551,
        "QA": 354
    }
}